# Динамическая настройка параметров в социально-демографическом рекламном сервере

## Постановка задачи ##
Найти такой алгоритм коррекции параметров рекламного сервера, который обеспечит выполнение следующих условий:

* Выполнения полного плана количества показов рекламы.
* Заданного распределения показов во времени. 
* Максимального удовлетворения условий социально-демографического таргетинга (то есть условий показа рекламы представителям различных социально-демографических групп). 

Поведение рекламного сервера описывается при помощи системы обыкновенных дифференциальных уравнений, решением которой является количество показов во времени и значения динамически меняющихся параметров во времени. Динамика этих величин считается зависящей от трафика, плана показа и таргета размещения, а также от распределения аудитории по соц-дем признакам. 

Определяется критерий качества работы сервера, включающий в себя точность следования графику, соответствие общего числа показов требуемому объему размещения, а также точность попадания в целевую аудиторию. 

Фильтрация по соц-дем признакам зависит от выполнения плана и вводится с использованием явного параметра, причем этот параметр предполагается динамически настраиваемым. 

Пользователь определяет параметрический класс функций как описания динамики параметра фильтрации. Для любых функций из этого класса можно найти решение системы ОДУ и вычислить значение критерия. При помощи итерационного процесса находятся именно те функции, которые наилучшим образом удовлетворяют заданному критерию.

## Схема ##
![project_schema.png](https://bitbucket.org/repo/Xq5brB/images/1517652222-project_schema.png)

## Численные методы ##
* интерполяция — кубические сплайны дефекта 1
* интегрирование — метод Симпсона
* дифференцирование — метод Рунге-Кутты 4го порядка(нелинейные системы), метод Гаусса(линейные системы) 